習近平隨身翻譯申請移民加拿大被拒 上訴也不行

【新唐人北京時間2019年09月06日訊】一個自稱給中共領導人習近平、俞正聲、韓正等人做過隨身口語翻譯的中國女子，希望通過自僱人士類別申請移民加拿大，結果被拒。之後她提出上訴，但最近上訴也被法官駁回。

由溫哥華移民律師Richard Kurland主編的最新一期《移民資訊彙編》（LEXBASE），披露了這一移民案例。
據海外中文媒體報導，39歲的申請人李女士聲稱自2004年以來，一直擔任翻譯和口譯，自2013年以來，她已經在該領域獲得了自雇的合約，並擁有英語專業的學士學位，獲得了布魯塞爾的歐盟口譯總署的同聲傳譯證書。

李女士希望以從事文化活動的自僱人士類別，申請移民加拿大，她提交的證據材料顯示，她一直擔任包括習近平、俞正聲和韓正在內的重要政治人物的陪同翻譯。她還曾擔任雜誌《Great Arts》的英文編輯。

加拿大駐香港領事館的移民官於2018年8月拒絕了她的申請。移民官最初審理該申請時認定，根據加拿大《移民和難民保護法》的規定，翻譯和口譯員的工作，不能被視為文化活動，但根據移民部IRCC的規定，此類工作實際上有資格作為文化活動。最後該移民官維持了他的否定決定。

此後李女士上訴，但上訴被駁回。

審理上訴的法官在判決書中表示，申請人沒能證明她「有能力和意圖在加拿大自雇並為加拿大的文化活動作出重大貢獻」。一個人可能才華橫溢，甚至可能具有深厚的知識，但這並不意味著具有自雇能力，這必須與創造自己就業的意圖和能力聯繫起來。

李女士稱自己搜索了一些翻譯公司，她想自己會聯繫他們並與他們合作。但法官認為，想和做是兩回事。想法是非常模糊和不切實際。因此上訴被駁回。

據悉，加拿大聯邦自雇移民項目（Canada Self-employed Person Program）是一個傳統的老移民項目，屬於加拿大聯邦項目（不需省提名），同時屬於經濟類移民裡的商業移民類別。

加拿大自雇移民主要針對文化、藝術和體育行業自僱人士，比較有代表性的是自由翻譯，新聞工作者，作家，藝術演員，體育工作者，包括藝術和體育教師，如果有自雇經歷都可以申請。

加拿大希望申請人以自雇形式移民加拿大，不會佔用加拿大勞工市場的工作機會，自行以個人的才能及專業技術為自己創造工作，願意並能夠為加拿大的經濟、文化或體育事業做出重大貢獻。

該項目無淨資產、投資額要求，也無需創造就業，一步到位可以全家移民。

不過實踐中申請這類自雇移民也並非易事，申請等候時間也很長。相對容易的是那些在文學、藝術、體育等領域近5年內獲得過國際比賽大獎、名次的人。
——轉自《看中國》

屯門區校友街坊們過黎幫手啊

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

想走？

蝗國人去到英語國家，都係講蝗語，有需要搵蝗幫佢哋翻譯嗎?

口裹說不

一世留係大灣區吧

咁愛國就留係國家，世世代代為黨效忠啦

做習近平身邊隻狗，仲諗住移民加拿大直接打佢一巴
好快又一個被自殺
原因：覺得身為中國人竟然移民失敗，愧對中國

死返鬼國啦支那人
學人做間諜

咁愛國做乜要移民o者

翻譯官都要移民

推

胖君如胖虎

依家黃曬
好快會消失

以後唔會再見到佢

你知道得太多了